Mas o enredo é pobre e as lendas e mitos quanto as criaturas sobrenaturais usadas em a saga foram pobremente exploradas , dando a os vampiros uma imagem muito próxima de '' seres humanos com super poderes e pele gelada '' . 
A única coisa que dificulta um pouco é a linguagem porque é culta demais e um pouquinho - bem pouquinho - complicada de entender . 
Minhas críticas são mais contudentes , principalmente em relação as idéias que ela passa , Mas voltando a o Crepúsculo , toda a trama é meio surreal , não só por o elemento fantástico , mas por o modo como os dois se apaixonam e se aproximam . 
A história é fraca . 
Tédio ... 
Fui até a metade , mas não consegui prosseguir ... Achei muito parado . 
Não entendo como esse livro virou um sucesso de vendas e ganhou adaptação para o cinema . 
Achei que a Bella e o Edward não tem carisma algum . 
Não merece resenha . 
Foi o pior livro que já li , fui forçada a terminar de ler , sinceramente não queria mais . 
Um de os piores livros de a vida ... 
Realmente um de os piores livros que já li ... só perde para os livros de a própria sequência ... lamentável ... como é possível alguém gostar de um livro que não fala sobre nada ... um romance ridículo de criança mesmo ... um livro totalmente infantil ... Obs . 
: Não leia achando que é um livro sobre Vampiros ou Lobsomens , pois não tem nada haver ... vampiros e lobsomens são coadjuvantes , em esta história ridícula . 
Apesar de possuir um tema interessante para mim , o enredo de a história é lento e excessivamente melancólico , retratando uma personagem imbecilmente depressiva . 
Li e não achei tão bom quanto parecia ser , porém , irei ler a continuação , pois como eu disse , gostei de o tema , o que não gostei foi a forma como ele foi desenvolvido em a maioria de o livro . 
Talvez , porque transformar uma lenda vampiresca em um Edward que pode sair a a luz de o dia e brilha quando está em o sol meio que perde um pouco a reputação com mim . 
Abandonei o livro crepúsculo por que eu gosto é de realidade , algumas coisas me fascinam outros já nem tanto e em o caso de este livro não me chamou atenção nenhuma há não ser por o nome , todos que conheceço ja leram , ja assistiram filme , e são apaixonados por crepúsculo eclipser enfim . 
Mais uma coisa que não me dá prazer nenhum é histórinhas de vampiros , que são gente , que amam enfim é como se meu cachorro falasse com mim e viesse a passar ser meu namorado , nada contra mais também nada a favor . 
História nada surpriendente e nada inovadora . 
Trama de péssimo gosto . 
História supervalorizada . 
Crepusculo é um livro legal , pra se ler sem compromisso e uma unica vez , é uma história que podia ter acabado ai , porque a cada continuação a história foi ficando pior , é meio inexplicavel porque a série é um fenomeno , mas é até interessante , leia sem pretensões 
Empolgante , porém fraco . 
Um começo empolgante , porém vai perdendo o ritmo o que o torna fraco , além de ser muito parado quase nada acontece as situações são mal descritas por a autora as vezes ela se perde em as descrições . 
Resumindo : Um começo bom , desenvolvimento regular e final ruim . 
Comecei a ler Crepúsculo com uma certa reserva , achei a história estranha quando ouvi falar de ela . 
E. depois de lê - lo , posso dizer : realmente não é tão bem escrito , nem a história é tão boa . 
Principalmente em a primeira parte de o livro , tudo é descrito a exaustão . 
Gosto não se discute e ponto final , os fãs que me perdoem , mas Crepúsculo foi uma decepção imensa . 
Foi a primeira vez em a vida que me deixei levar por a capa de o livro e por a divulgação e acho que nunca me arrependi tanto em uma compra . 
A ideia de o enredo é boa , quem pecou foi a escritora . 
Mas perde pontos por a perfeição de Edward , tudo bem que é por que é em a narrativa de a Bella , mas cansa tanta beleza e frases pomposas ... Bom , por o público alvo , é um bom livro . 
Esse é um de os livros que mais me irrita em o mundo todo . 
Em a minha opinião , Crepúsculo é um livro mal escrito que tem um sucesso injustificável . 
Nem a história nem a estrutura de o texto me pareceram bem trabalhados . 
Bella é apaixonadíssima por Edward e passa 80 % de o livro louvando a beleza de ele , o que é algo beeeem chato . 
Os vampiros de o livro não são nada legais , vampiros que não são vilões - isso até suporto - e que praticamente não tem fraquezas físicas - sol , alho , crucifixo , estaca , etc - . 
Acho que este livro não merece nem mesmo uma estrela . 
Em a verdade , não consegui nem ler o primeiro capítulo , porque a história é muito chata e , para piorar , a personagem principal - Bella - é muito fútil e superficial . 
Apesar de ter ação , é um romance bem ' água com açúcar ' e bem meloso . 
A plot não é assim tão interessante e emocionante , mas para ordinary teenagers , é algo de encher os olhos ... até uma segunda leitura . 
O grande pecado de Stephenie Meyer se deve a o fato de , em alguns momentos , a história se tornar irritantemente repetitiva . 
As declarações exarcebadas de Bella a o amor incondicional e irremediável também me soaram muito exageradas , e inumeras partes ficaram ' melosas ' demais pra minha glicose . 
Bella também é ' meio ' chatinha e Edward muito ' perfeitinho ' . 
Esperava mais . 
O livro realmente só começou a prender minha atenção de a metade para o final , em que Edward e Bella começam a viver a paixão proibida . 
Esperava um pouco mais de o livro , não em o sentido de a história ou sobre o enredo ... refiro - me a o conteúdo sobre os vampiros . . Buscava novas informações , as antigas tradições e até um pouco mais de sedução . 
Respeito a criatividade de a autora , mas confesso que fiquei desapontada em relação a o comportamento de Edward . 
Não vou dizer que é o livro perfeito porque não é . 
Forçada , evidentemente -- mas hello ! 
Stephanie até arranhou o eterno dilema AnneRiceano - '' eu me alimento de seres vivos , mas não quero ser um monstro '' - , mas só arranhou , acho que se ousasse se aprofundar mais , perderia o tom de '' adolescentes de o bem '' que tentou dar a os seus personagens , em esta aventura puramente comercial . 
Romance adolescente bonitinho e meloso que poderia ter acabado em o primeiro livro . 
Mais vazio impossível . 
É um livro extremamente vazio , baseado apenas em um romance - desculpem os que gostam - patético entre uma garota retardada e um vampiro - ? 
- chato e vegetariano . 
Suas longas e idênticas descrições de a beleza de Edward chegam a cansar os olhos . 
Os personagens não atraem e o livro torna - se a cada página mais tedioso e raso . 
O livro é apenas uma simples fórmula de sucesso pré-adolescente : garotos '' irresistíveis '' , um amor que supera tudo e muita atração sexual . 
